Les volcans


soy volcan y salitre [to check]

Le paysage canarien est façoné par des siècles d'activité volcanique. C'est visible plus facilement sur certaines îles que d'autres, par exemple Lanzarote, La Pallma ou El Hierro, où l'on trouve un multitude de cratères volcaniques. À Gran Canaria même si ces traits volcaniques sont plu discrets, on trouve de nombreux signes du passé. Lors d'une campagne publicitaire pour le tourisme sur l'île, le slogan était "una experienca volcánica". Nous allons présenter ici quelques éléments essentiels du paysage canarien, lié aux volcans.

Les \textit{calderas} (chaudières)

Ce sont des dépressions de grandes dimensions en forme de cratère, qui provient de l'activité volcanique ou bien érosive. Parmis celles-ci on trouve:
\begin{itemize}
\item \textit{la caldera de Bandama}, située à proximité de la capitale. Il y possible de monter près du sommet en voiture et d'ainsi profiter de ce point de vue naturel.
\item \textit{la caldera de Tejeda}: c'est une immense dépression de plusieurs kilomètres de diamètres qui occupe le centre-ouest de l'île. Contrairement à celle de Bandama, le fond n'est pas plat mais contient des vallées, des rochers, des villages\ldots Sa taille fait qu'il est difficile de se rendre compte qu'il s'agit d'une caldera.
\item \textit{la caldera de Tirajana}: elle est également située au centre, au sud du point culminant de l'île. On y trouve des villages tels que Tunte, Santa Lucía de Tirajana ou encore Taidia. Sur son flanc nord se trouve le parc naturel des \textit{Riscos de Tirajana}, d'imposantes falaises avec une différence d'altitude de 1000~m entre le fond et le point le plus élevé. 
\item \textit{la caldera de los Marteles}: également située non loin du point culminant de l'île, elle constitue aussi un point d'arrêt indispensable si vous circuler en voiture dans les environs.  
\end{itemize}

Les barrancos

Autre élément fondamental du paysage, les \textit{barrancos} proviennent d'un processus d'érosion par un cours d'eau, bien que de nos jours, ils soient tous secs la plupart du temps. Il existe des barrancos avec des dimensions très variées, certains sont très étroits et profonds, d'autres plus larges et moins pentus. De nombreuses randonnées suivent l'un ou l'autre barrancos, les routes plus connues étant le celle du \textit{Barranco de la Mina} (San Mateo) et celui du Cernicalo (Telde). La barranco de la Mina est d'ailleurs l'un des seuls dans lequel on trouve de l'eau même en dehors des périodes de pluies abondantes, bien que la plupart de cette eau soit canalisée. 

Comme les cours d'eau chez nous, les Barrancos peuvent changer de nom lorsqu'ils rencontrent un affluent. 

[PHOTOS2FIND] Bandama
 
Riscos_Tirajana.JPG

